on9一問：Windows 10解決咗Ryzen 多線程的問題未？

發表：2017-03-05 22:59:05

Windows10沒有正確識別Ryzen的CCX架構，猜測每個核心（包括SMT的邏輯核心）都有同樣的L2、L3緩存。也就是說Win10認為Ryzen一共有136MB緩存...

目前Win7測試來看沒有這個問題，遊戲效能比Win10高出17.8%。

據Reddit用戶稱AMD已經向微軟提交了更新檔，只是尚未被整合/審核通過。
更新檔會在一個月內放出。順便一提，Linux早就修復了這個問題。

發表：2017-05-06 15:14:16

不久前版中及電腦應用版有人提問新組這顆CPU在打怪上都會有卡頓的情形，然我自己也有這方面困擾，後不斷GOOGLE尋求答案，發現很多文章ryzen多線程上(SMT)關閉，在不少遊戲上表現會比較好，所以引用在黑色沙漠上面，果然有所差別。

很簡單的用MSI Afterburner圖表的FPS比對，主要是看曲線的穩定度，前面為關閉SMT

可以看到最小禎的部分明顯拉高，FPS起伏也比較穩定

發表：2017-05-06 19:43:38

#2：

我是說過多線程優化不好..
不過SMT的關閉與否..
看似能改善..
不過這卻是AMD必須要解決的問題..

相較之下..
Intel並沒有這方面的問題..
多線程優化雖欠佳..
但是6核心的平均FPS又比4核心來的好..
8核心的平均FPS又比6核心來的更好..

(FPS的表現依照核心數量的提升一點一點地往上增加)

姐係仲未解決？聽講除咗SET高效能之外，閂埋個HPET都有效能提升，HPET係咩嘢嚟，閂咗之後對系統會有咩影響？

正版用戶

ke ta嗰智障仔i5 7600k打手 淨係識拎自己車包冰凍住水冷超上5.23 一話6700k伏佢就會上身同你世界大戰

即係唔上win 10係正確嘅？

好想笑鳩佢

基本上佢地有幾個係盲撐intel
佢甚至吹到7600k打機好過7700

Fb search 暴龍砌機

i3快到秒埋6900k/6950x

John Linux

同嗰傻鳩講i5 full load 佢話打機無lag 無人快過佢 大佬呀 如果當代i5 lag intel執柒左佢la

識咩呀你地
7600k 同7700
雖然差100 但係k字有加成呀

可以車包冰冰住上5.23

又話ryzen超唔上5ghz係垃圾 無佢i5
打機勁 傻鳩 我粒ryzen7係打6800k
如果咁易上到5 你intel執得啦

想問下咁ryzen係咪冇得簡一定要裝win10 我見好似話唔support win7

俾你裝到win7都係冇用
發揮唔到ryzen

windows 10 ryzen smt bug搞掂咗未？

五月頭仲見到有人叫苦連天
話用返win7會有1x%效能提升

臨買新機先見到個POST........攪到而家唔知WIN7定WIN10好......

AMD RYZEN R7 1700 3.7GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4

本身有正版WIN7,但係又話裝唔到/用唔哂

點算好

裝win7，有dx12 games要玩至升返上嚟

原來真係未fix（？）

姐係 twin system?